自稱黃皮膚同自稱中國人冇分別

叫香港人唔好講中國人係內地人都講足十幾年，自稱黃皮膚又唔知幾時先改到？

如果TLDR既話，可以睇以下兩點
1. 科學而言，東亞人皮膚並唔黃
2. 歷史而言，黃種人依個字係種族歧視東亞人
3. 文化而言，只有中國人先會自稱黃種人

1. 東亞人真係黃色皮膚？
控制膚色既基因有好多，例如OCA2、MC1R等等控制黑色素既基因
而東亞人同白人（主要講東西北歐白人）兩者同樣擁有淺色膚色，但係係受唔同既基因控制
所以最白既白人係會白裡透紅，但最白既東亞人係唔會白裡透紅
不過平均而言，兩者既膚色差距唔大
好簡單講，如果比張相你遮住個頭叫你分邊個係東亞人邊個係白人，你只係會分到白裡透紅既係白人，但大部份都因為膚色相似而分唔出

2. 咁點解東亞人比人叫黃種人？
係現今既角度，「白人」比起只係形容膚色白，更多既係一種文化同種族認同
所以就算我地知道、佢地都知道東亞人膚色可以比佢地更白/一樣白，佢地都唔會當你白人
反而，係黑人既世界，東亞人都算係白人一種，甚至係某d國家（如南非）要求政府承認東亞人係白人，以保障黑人既權益
所以你白唔白，唔係單純講膚色既問題，如果唔係，南歐人點會叫白人呢？

以前，歐洲人遊歷東亞時，都會將東亞人描述為白色皮膚既人
大概係講緊東亞人膚色一樣係好白之外，亦都係認同東亞文化等同歐洲文化所以大家一樣潔白
但清末時期，歐洲人開始發現中國人之低劣、日本人既威脅，所以將東亞人開始講成黃色皮膚
除左個時既人因為營養問題令到膚色暗淡外，亦講出東亞人係低級人種，只能配以黃色去形容
因此，黃種人依個字係當時係帶有種族歧視成份
咁你可能問，咁黑人唔通又係種族歧視？咁黑人真係黑色呀嘛頂你（當然黑人都有好多種，唔係種種都係黑到炭咁）

3. 只有中國人會自稱黃種人？
上面講到黃色皮膚係有種族歧視成份，所以基本上冇人會講東亞人係黃種人
當然都會有人咁講，但係係一個非常冇禮貌亦唔尊重既字眼，所以公開講多數比人插死
咁你地知唔知咩人先會講東亞人係黃種人？就係中國人（再加香港人同台灣人）

歌都有得你唱，咩黃皮膚呀黑眼睛呀所以係中國人...
由此到終，「黃種人」都係中國人既一個手段，黎民族勒索哂所有東亞人
一黎，黃色係中國文化係有高貴既意思，所以中國人對於自己係黃種人依個身份反而係自豪
二黎，佢間接咁講緊所有東亞人都係黃種人，所有黃種人都係中國人/中國後代
從來冇一個國家既人，係會將自己人種既特徵當作係自己國民既特徵
北歐人係唔會講藍眼金髮就係瑞士人..就係挪威人...從來只有中國人會話「黃皮膚」黑眼係中國人
係其他東亞國家，例如日本同韓國，佢地係絕對唔會叫自己做黃種人
咩人會叫自己黃種人？中國人

由今日起，唔好再自稱黃種人，改做東亞人